1. Оголосити змінну можна 3 варіантами:
через let - якщо ми впевнені, що значення змінної може змінюватись в майбутньому
через const - якщо значення змінної не буде зазнавати змін
та через var - але як було пояснено в матеріалі, зараз вже її не використовують, адже ця змінна є застарілою та має свої недоліки

2. Функція prompt - це функція, яка показує модальне вікно з текстовим повідомленням, полем, куди людина може ввести текст, та кнопками ОК та Скасувати. Виклик prompt повертає текст із поля введення або null, якщо введення було скасовано.
Функція confirm показує повідомлення і чекає, коли користувач натисне OK або Скасувати. Вона повертає true для ОК та false для Скасувати/Esc.

3. Неявне перетворення типів відбувається тоді, коли JavaScript працює зі значеннями різних типів
Наприклад:
'2' / 5
5 + '3'